[
  {
    "question": "Mis aastal asutati Emajõe Lodjaselts?",
    "answers": ["2004", "2006", "2009", "2013"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Kui pikk on lodi Jõmmu?",
    "answers": ["12 m", "22 m", "30 m", "35 m"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Millist tüüpi laev on Turm?",
    "answers": ["Raudlaev", "Kahemastiline lodi", "Viikingilaev", "Praam"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Millal valmis Lodjakoda?",
    "answers": ["2016", "2019", "2020", "2021"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Milline laev on Peipsi järvistu ainuke kaubalaev?",
    "answers": ["Vanemuine", "Peipsi 1", "Koit", "Jõmmu"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Mis on Peipsi järve pindala?",
    "answers": ["3555 km²", "4000 km²", "3000 km²", "2500 km²"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Milline jõgi voolab välja Peipsi järvest?",
    "answers": ["Emajõgi", "Narva jõgi", "Võhandu jõgi", "Pärnu jõgi"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Mis aastal ehitati Emajõele Baltimaade esimene ratasaurik Juliane Clementine?",
    "answers": ["1702", "1843", "1944", "1964"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Millest on tehtud uue lodja täävid?",
    "answers": ["Männipuidust", "Tammepuidust", "Lehisepuidust", "Kasepuidust"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Mis materjalist on Lodjakoja klotspõrand?",
    "answers": ["Betoon", "Keraamilised plaadid", "Tammepuit", "Terrakota"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Kui pikk on Emajõgi?",
    "answers": ["50 km", "100 km", "150 km", "200 km"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Mis aastal alustati Lodjakojas kahemastilise peipsi lodja ehitust?",
    "answers": ["2019", "2020", "2021", "2022"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "Millal lasti vette viikingilaev Turm?",
    "answers": ["2004", "2006", "2009", "2013"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Kui sügav on Peipsi järve sügavaim koht?",
    "answers": ["7 m", "10 m", "15 m", "20 m"],
    "correct": 2
  }
]
